## INSTRUÇÕES PARA O TESTE TÉCNICO

- Crie um fork deste projeto (https://gitlab.com/Pottencial/tech-test-payment-api/-/forks/new). É preciso estar logado na sua conta Gitlab;
- Adicione @Pottencial (Pottencial Seguradora) como membro do seu fork. Você pode fazer isto em  https://gitlab.com/`your-user`/tech-test-payment-api/settings/members;
 - Quando você começar, faça um commit vazio com a mensagem "Iniciando o teste de tecnologia" e quando terminar, faça o commit com uma mensagem "Finalizado o teste de tecnologia";
 - Commit após cada ciclo de refatoração pelo menos;
 - Não use branches;
 - Você deve prover evidências suficientes de que sua solução está completa indicando, no mínimo, que ela funciona;

## O TESTE
- Construir uma API REST utilizando .Net Core, Java ou NodeJs (com Typescript);
- A API deve expor uma rota com documentação swagger (http://.../api-docs).
- A API deve possuir 3 operações:
  1) Registrar venda: Recebe os dados do vendedor + itens vendidos. Registra venda com status "Aguardando pagamento";
  2) Buscar venda: Busca pelo Id da venda;
  3) Atualizar venda: Permite que seja atualizado o status da venda.
     * OBS.: Possíveis status: `Pagamento aprovado` | `Enviado para transportadora` | `Entregue` | `Cancelada`.
- Uma venda contém informação sobre o vendedor que a efetivou, data, identificador do pedido e os itens que foram vendidos;
- O vendedor deve possuir id, cpf, nome, e-mail e telefone;
- A inclusão de uma venda deve possuir pelo menos 1 item;
- A atualização de status deve permitir somente as seguintes transições: 
  - De: `Aguardando pagamento` Para: `Pagamento Aprovado`
  - De: `Aguardando pagamento` Para: `Cancelada`
  - De: `Pagamento Aprovado` Para: `Enviado para Transportadora`
  - De: `Pagamento Aprovado` Para: `Cancelada`
  - De: `Enviado para Transportador`. Para: `Entregue`
- A API não precisa ter mecanismos de autenticação/autorização;
- A aplicação não precisa implementar os mecanismos de persistência em um banco de dados, eles podem ser persistidos "em memória".

## PONTOS QUE SERÃO AVALIADOS
- Arquitetura da aplicação - embora não existam muitos requisitos de negócio, iremos avaliar como o projeto foi estruturada, bem como camadas e suas responsabilidades;
- Programação orientada a objetos;
- Boas práticas e princípios como SOLID, DDD (opcional), DRY, KISS;
- Testes unitários;
- Uso correto do padrão REST;

## RESULTADOS/ EVIDÊNCIAS

- A API foi construída com sucesso:

![HttpAPI](https://github.com/LeanDevLima/tech-test-payment-api/raw/main/Evidencias/HttpAPI.jpg)


- Demonstração do POST:

![HttpAPI](https://github.com/LeanDevLima/tech-test-payment-api/raw/main/Evidencias/HttpPost.jpg)

- Demonstração do GET(geral):

![HttpAPI](https://github.com/LeanDevLima/tech-test-payment-api/raw/main/Evidencias/HttpGet.jpg)

- Demonstração do GET(ID):

![HttpAPI](https://github.com/LeanDevLima/tech-test-payment-api/raw/main/Evidencias/HttpGet_Id.jpg)


- Demonstração do DELETE(ID):

![HttpAPI](https://github.com/LeanDevLima/tech-test-payment-api/raw/main/Evidencias/HttpDelete.jpg)

- Demonstração do PATCH(status):

Conforme o descritivo do projeto atualização de status deve permitir transições específicas. Para isso, adicionei a seguinte lógica no arquivo VendasController.cs:

```C#

 switch (venda.Status)
        {
            case "Aguardando pagamento":
                if (novoStatus == "Pagamento Aprovado" || novoStatus == "Cancelada")
                    venda.Status = novoStatus;
                else
                    return BadRequest("Transição de status inválida.");
                break;
            case "Pagamento Aprovado":
                if (novoStatus == "Enviado para Transportadora" || novoStatus == "Cancelada")
                    venda.Status = novoStatus;
                else
                    return BadRequest("Transição de status inválida.");
                break;
            case "Enviado para Transportadora":
                if (novoStatus == "Entregue")
                    venda.Status = novoStatus;
                else
                    return BadRequest("Transição de status inválida.");
                break;
            default:
                return BadRequest("Status inválido.");
        }

```
Segue as evidências das alterações dos status:

►Pagamento aprovado:

![HttpAPI](https://github.com/LeanDevLima/tech-test-payment-api/raw/main/Evidencias/HttpPatch_status1.jpg)

►Enviado para transportadora:

![HttpAPI](https://github.com/LeanDevLima/tech-test-payment-api/raw/main/Evidencias/HttpPatch_status2.jpg)

►Entregue:

![HttpAPI](https://github.com/LeanDevLima/tech-test-payment-api/raw/main/Evidencias/HttpPatch_status3.jpg)


## CONECTE-SE COMIGO

[Meu Perfil no LinkedIn](https://www.linkedin.com/in/leanderson-dias-de-lima/)

[github.com/LeanDevLima](https://github.com/LeanDevLima)

[github.com/LeanLima7](https://github.com/LeanLima7)